點解講顯卡要畀人屌，屌打就大家講得咁開心？

屌咩打呀死大陸仔，屈機識唔識呀
睇到呢個垃圾詞愈黎愈多人用就火滾
唔知仲以為連登變左大陸論壇

連登支那仔

唔明顯卡有咩問題，on9

見到以上兩個支那詞語都可以直接屌

由你我做起

佢地會話屌打來自台灣

吊打算啦, 屌打我屌你老母打

就黎共產黨都係黎自台灣

咪一鳩樣

好地地有屈機唔用，吊咩打

好地地有媽咪唔用 用咩老母

你可以試下推廣屌你媽咪呢種用法

唔是吊打咩？吊住黎打呀嘛
咩叫屌打？玩緊sm？

條友咁勁好屈機
條友咁勁好屌打

睇黎你細個都幾乖，冇比人屌起黎用藤條打。

條友“屌打“曬所有人
條友屈撚曬所有人機

要換句式黎表達 唔係所有情況都可代替已經代表唔同啦下話

講屌打嘅人 應該去打靶
講顯卡嘅是正常人

條友吊打全場
條友屈機全場

個重點唔係兩個詞語詞性係咪一樣
係講緊我地有本土嘅字可以表達得到同一個意思，點解係要特登用個支那詞
仲要個字又唔係優美又唔係特別貼切，難聽啲講根本肉撚酸

感覺語境有些少分別
我比人屈機，強調緊係我技不如人
我比人吊打，感覺好似有種屈辱感係度

認同 同優化一樣
除非搵到詞語一樣意思 咁就應該用番本土果個

畀人當狗咁撚
或者畀人撚緊都得，唔使用大陸字

黑警撚緊條友
黑警屌打緊條友

連支那人都唔會咁用

屌打唔是咁用架下話

SM唔係可以代替到咩？

呢個OK

同人1v1 fd問打成點
屌打！
SM!
我覺得屌打有存在價值

你嘅用法真係好奇怪

屌打同屈機兩個字嘅詞性都唔同
上面有巴打講左
要轉一轉句式唔可以話兩個字完全一樣
但意思係相同

顯卡以前係舊高登就已經講緊，有咩問題，十幾年前講到而家

一號選手吊打全場
一號選手SM全場

但的確可以用其他本土字眼代替，點解一定要用大陸字

屌乜撚野打 屈鳩你機咪得囉

無錯 所以我都唔用

根本就係一班唔知個詞語出處嘅on9仔，開頭人用佢又用，當知道自己原來一路用緊蝗語，唔想認柒自己慣用蝗語，咪死撐爛撐，甚至夾硬話個蝗語係來自本土。
就算以前講慣咗，知道之後點解唔改口？係都要攬住個蝗語？
仲有，點解要學強國乜撚詞語都要縮減再縮減？明明係顯示咭，講咗咁多年，強國夾硬三個字都要縮到兩個字，香港人竟然又照跟。。。打多個字好撚辛苦？

我覺得顯示卡變顯卡呢個係語言正常演化黎

SM
屈機
虐殺
撳住砌
大把本地用語，班友只不過係唔想認用緊蝗語，先死撐爛撐

咁講不如話人工流產 變 人流都係正常演化
彩式電視變彩電又係正常演化？

事實係人流、彩電無人用
而顯卡已經約定俗成通街用

用，唔緊要。
但係唔好扭曲
香港本來無顯咭呢個詞
完完全全係因為強國用，香港人先跟住用
情況同手機耳機差唔多
但唔好因應為自己用慣，就無視個事實

ching你想點姐

無嘢！
因為已經有人話 打的 係香港本土語
唔追源 ， 香港話真係俾人劣化晒

講多句
我就一定唔用，就都會同班fd講唔好用，但你明知都要用我都吹你唔脹
但一見人歪曲事實我就會出聲屌

我屌打你
我屈你機

由細到大，身邊個個都係講顯卡
咁多人第一次入硬件台都會講顯卡，跟住比人屌，其實咁樣已經證明左大眾不嬲都係講開顯卡
到底其實顯卡係幾時變支那語

唔係年齡歧視，但想知你幾歲？
見過有廿幾歲嘅都話由細到大都用開 打的，話打的係香港話。
九十年代電腦雜誌係用顯示咭，顯咭係之後強國用，香港跟用。

最佳化呀屌你

25歲
雜誌用全寫同口語用簡稱有咩沖突
打的唔係香港話？ 連百度都話係香港話

一間公司話優化緊自己既服務同最佳化左自己既服務你覺得有無唔同

出現喇
打的都俾班“有心人”“修改”做香港話
而一班後生就照單全收照俾人洗腦
我諗俾笑聲救地球你睇你都唔信，何妨由我呢啲你哋後生仔最憎嘅老屎忽
香港話文化，竟然係靠老屎忽去住，反而後生嘅去甘於赤化

改善
微調

我改善緊個缺點
我優化緊個缺點
定微調個缺點

屌打點會係支那語

屌字係得廣東話先會用

大陸狗連個屌字點讀都唔知

顯卡就真係大陸狗

由細到大我都係叫 graphic card

唔通依家啲小朋友英文水平真係咁差？

改善緊個服務 已經好清楚
廣東話同外語/蝗語結構都有唔同
唔係一定要逐個字逐個字咁一模一樣

btw 優化緊個缺點 好累贅共產式中文

吊打係蝗語—>傳到去台灣轉咗做屌打—>香港跟用

點會呀，大陸有屌絲呢個詞

改善緊個服務 = 本身唔好 改善緊
優化可以係唔夠好 改善緊

所以得改善個缺點係通

如果最佳化可以無個最字 寫佳化咪唔使用優化

出現喇
有心人改 老屎忽真係活係自己世界
你同大陸果班話黃絲雨傘乜撚都係美國人背後操控既人有咩分別

答咗我笑聲救地球先啦
好多人等緊你表演
我撐後生仔，但唔係你呢種完全唔肯聽人講，逢老必反嘅憤青
歡迎繼續執我口水

不過無計
無可能我講兩句你就明
或者要等多二十年
一班後生仔話大媽小三係香港話，屌鳩你呢個老屎忽跟唔上時代活係自己個世界，你先明白，當年嘅你同佢哋一鳩樣，完全唔知過去發生嘅事，只係識一味反老，老嘢講乜你都唔信。

食梗飯㗎 屌你媽咪

正評

好奇一問 所以佢地係點叫顯示卡?

屌打、顯卡、回車、傻B

正過你地開口埋口屌人老母先啦

衝突

顯卡
屌打
回車
傻B

新移民confirmed

個人理解 改善=改變得更好
咪又係唔夠好而改善

等我上wiki打篇傻B出處
香港人因為經歷英國統治，語言中經常出現中英夾雜，因此亦出現不少中英夾雜的自創詞語，是其他中文地區所少見

低B
BB仔
傻B
牛B
C奶
慳D
G奶
O泡

上面quote百度話打的係香港話嗰位
睇完係唔係都認為傻B係本土語？

咁改善可以用係缺點上 優化又得唔得
我既理解係要取代一個詞語 意思要一樣
即使有少少程度分別都應該獨立出黎

點解唔得
因為有缺點所以要「優化」

支那人會用屌依個字架咩

你要知道而家嘅連登係未聽過嘅字就當匪語

唔追post
講多次
蝗語吊打—>傳到台灣變咗屌打—>再傳到香港

顯你老母卡

顯卡係舊高登比人屌到你老母出煙花

通你老母

到底係咩人會用百度大家心照
顯你老母卡

全香港得hku仔有資格講屌打

利申 講開display card

中文係支那人發明 咁你又用？

你叫支那人停用任何英文先啦仆街

知唔知赤化個赤字點解?

又來了
光纖係香港人發明 咁你又用

吊住你老母屌佢阿仆街

日本人唔會否認用筷子係源自中華文化，但唔代表如果發現中國製嘅有毒筷子都要照單全收俾佢入口。

米系

咁你說明一下「吊打」點有毒法？除左佢係源自中國之外

好簡單 中意就源於台灣 唔中意就支那
連登仔 唔好咁認真係連登

台灣咪又係大陸

得戇鳩仔先會講咩屌打

屌打似係動詞
屈機似係形容詞

詞性唔同

屌打都算？

Online game 時代未聽過

打的無毒
人流無毒
素質無毒
小三無毒
大媽無毒
連你鄙視嘅傻b都無毒嫁
你肯認自己用緊劣質蝗語唔會毒害香港固有文化你咪繼續用囉
但上面條友係講咁，唔用劣質蝗語，就要連中文都唔用得，咁你都要行出嚟幫佢撐？
其實你只要講，我鐘意用蝗語，有乜問題喎？就ok啦。

ngaam1 aa1
gam3 nei5 jau6 hou2 ji3 si1 daa2 zung1 man4

點解仲有人講緊詞性唔同呢樣野
的確屌打同屈機詞性唔同，但只要加少少變化或者用第二啲字係可以完全取代'屌打'呢個字
E.g.屈哂機，SM
根本唔需要特別去用呢隻大陸字

好多人都有幫手支那文化入侵

姐係成個論點就係總之蝗語就係劣質，總之中國筷子就係有毒

因為連登仔獨裁， 話乜就乜

即使唔係有毒，又點解要無啦啦用一種大陸嘅潮語先？
如果連登仔開始稱呼自己做屌絲你又o唔ok?

香港叫顯示卡囉唔該

成日話寫正字，香港從來係寫「𨳒」，𨳒你老母

雖然好少用，但一直以為屌打係香港字

大陸仔字黎，好醜怪，講出黎會畀人笑

"吊打"同"屌打"意思上應該唔同？
吊打解吊住黎打，大陸用法
屌打解用碌鳩發人塊面，除左表達屈機外仲有羞辱意味

利申：個人見解，有錯請指教

屌你老母個屌字點解？ 撚同鳩又係點解？

你讀hku用屌打我唔怪你

"屌"字可以做動詞，同時可做名詞嘛
"屌打"嘅屌字係名詞，所以係用條屌黎打人
而屌、撚、鳩都有同樣嘅意思

agger
乜柒唔同已經聽到厭

根本依家長大嘅人用好撚多蝗語都係耳濡目染

其實我見到蝗語多數會提點,如果有人唔服氣仲講粗口鬧返我,咁自然就會有好多巴絲睇唔過眼講返粗口鬧佢

咩撚野屌打動詞屈機形容詞呀

佢屈撚左我機
咁撚樣咪動詞囉小學雞
死返大陸啦

屌乜撚野打
近幾年先開始聽人咁講
比人潛移默化左都唔知

顯示卡顯卡等於書面於口語果個好心你收皮啦

你講依句野既時候自己有無起雞皮

名詞依家野又幾時有分口語同書面語呀

我就淨係知道大約2000年既時候落黃金電腦商場
係人都講顯示卡
但同一時間去廣州 啲親戚同支那啲電腦城就講顯卡既